餐牌的理想與現實

先唔開估住, 大家作為食客認為呢個餐應該係咩樣

開名啦

漢堡扒囉, 寫明with rice

純粹想睇下會唔會係我諗得太理想, 如果係我怪錯人就無謂

頹飯升級版

又包又飯

茶記垃圾白汁漢堡扒飯

cheese burger with rice, 可唔可以解做一個漢堡包加個飯?

莫非係傳說中嘅 飯tastic

咁囉

你鍾意咁解都得
但我唔會咁解

可能好似M記咁
用飯做包皮

直接貼相啦

漢堡排加飯有汁咁樣

經過我神探伽俐略細心思考後

應該係腐乳蝦醬蒸肉餅
腐乳 = CHEESE
蝦醬 = LOBSTER SAUCE
肉餅 不解了

兩塊漢堡扒中間夾芝士 切開芝士流出來

邊度見到漢堡扒 剩係見到burger

漢堡夾飯

一間看似幾有style的西餐廳, 88蚊, 漢堡扒, 沙律不見, 隻碟同我擘大隻手掌差唔多, 唔知大家見到呢個樣接唔接受到

可能我真係諗得太好, 我亦唔敢話佢錯, 但係改一改叫漢堡扒而唔係漢堡我個心會舒服好多

食到一半先記得影, 唔好意思

龍汁飯

黃店手足泥，勿分化

開名啦，乜撚野黎架屌

真係冇錯啵

漢堡同漢堡朳你期望嘅分別係？

不了

Burger係漢堡包，漢堡扒係patty，搞清楚先講野啦

睇中文睇唔明
我會睇英文 睇完英文就知係咩

圖片既扒都係厚同大
我唔會覺得貨不對板, 但係唔覺得值88

你覺得呢?
豬柳蛋漢堡唔比塊包你得唔得?

漢堡包就有包, 漢堡扒就冇包

而家得漢堡兩隻字真係任你點整都得, 所以我唔敢話佢錯, 係我諗得太好

其實佢舊扒係足料，但佢個名係錯左，可以去消委會度投訴佢

好似幾正

Burger with rice,即係漢堡包加飯，佢個漢堡包冇左包你唔覺得係貨不對板？你冇野下話

係, 所以我都冇開名,

同埋以後會小心burger/漢堡 呢隻字

我本身都咁諗

如果係Burger with fries, 即係漢堡包隔離有薯條
而家Burger with rice, 我解做漢堡包隔離有個飯

可惜我錯了

都可能係
換心態接受下漢堡=burger patty = 港式叫法漢堡朳

漢堡都可以話漢堡扒同漢堡包都解得通
但英文burger一定係解漢堡包而唔係漢堡扒
你冇錯

但佢今次英文有誤導 呢點你岩
你其實可以據理力爭

佢英文其實無錯, 不過中文入面要表示塊肉通常會用漢堡扒, 佢就咁用漢堡兩隻字又真係令人誤會, btw你其實係唔係真係預佢會畀個包你?

英文應該叫burger patty 先岩呱...
就咁burger係成個包 有面包夾住肉既包

你查字典其實burger係可以指塊肉, 不過果種fried minced beef in round and flat shape通常連包做一個combination出來, 但連帶個combination都係叫burger無畀一個特定嘅新名佢, 所以英文其實唔可以話錯

可唔可以講下邏輯係邊, 有咩事令你講呢句野?

點樣冇錯？
Burger係解漢堡包，唔係解漢堡扒囉
我從來未見過burger係指漢堡扒而唔係漢堡包喎

我反而好想知你點理解到漢堡扒叫burger
因為漢堡扒正確嘅英人叫patty

連胃兵：唔可以踩黃店，屎都要話好好味牙

中英描述不符
漢堡變漢堡扒仲多咗堆飯

但我冇開名

即係有一日你去間餐廳到點左個cheese burger芝士漢堡
之後佢畀左個漢堡扒加芝士你，你係覺得合理嘅？

你食到一半先影好難撐你

預左係漢堡包有咩問題，大部份香港人都係睇中文就算架la, 仲有d 人唔識英文呢？見到中文漢堡緊係覺得講緊漢堡包la, 唔係expect 仲去研究個餐牌慢慢睇埋英文下話？

咁另一種語言就係有另一種看待事物嘅方法, 我只係講個客觀事實出來

正如hot dog係英文入面都可以專指條腸而非整體組合, 你要用邏輯正確去challange語言嘅習慣係無謂, 因為連香港人都唔會癲到食漢堡包配白飯, 鬼佬又點會因為咁而怕有歧義而修改字典畀個新名詞個combination

關咩事, 唔需要撐我
唔會話因為我食到一半, 你對burger的解理會有唔同

如果係香港食嘅話，正常母語就係中文，咁根據佢中文menu就更加唔會覺得出嚟嘅成品係一個漢堡扒加飯啦下話
根本佢個menu同得成品就完全不相符，咪玩啦大佬

咁我咪講左佢英文描述附合實物而中文有歧義囉大佬

中文寫得都幾閪下
睇英文無錯係唔會get錯
但冇乜理由係香港會expect個客要睇埋英文先理解係咩黎

我會認為係有個漢堡包，一推沙律菜，一舊白飯。

好唔好食先最緊要

呢d垃圾撩交嗌
block左佢算啦
btw 樓主其實真係可以去消費者委員會投訴佢
下次再去嗌一兜然後影低佢冇沙律又冇包

輕鬆

唔開名無討論價值

食到一半仲有咁嘅份量

英文其字無錯？？
漢堡叫burger
塊肉叫patty
一係就寫明漢堡扒
如果我唔睇英文 我都expect佢成個漢堡上

巴打
漢堡唔等於漢堡包喎

咁人地都無話漢堡包

OK啦
反而樓主你一直利申期望過高
樓主不如話啲圖
可以符合返個menu既
比小弟學下野

泥你老母

英文寫burger 喎

With rice 好明顯係扒啦
你有冇食過漢堡包配飯
不過佢應該寫埋個扒字

hamburger一定係漢堡包
patty就基本上指係漢堡扒
但burger有時可以指漢堡扒 有時都可以係漢堡包
冇話一定係解漢堡包
但點都好呢啲咁模稜兩可嘅字餐廳應該要寫得再清楚啲先啱

漢堡係地方名

burger不嬲都係舊肉喎...
正如西人講hot dogs，佢會係講緊條腸，唔係連埋個包............

你邊到聽返黎
我係美國住左20年第一次見burger可以解漢堡扒

間餐廳都幾on9

叫得burger 最尾係呢個樣係咪即係違反了商品說明條例 定係小弟孤陋寡聞

假膠撩交嗌 勿認真

就係你呢啲心態 比人食到上心口都會覺得無問題
當然我覺得差個字就差好遠啦

鬥爭開始了

樓主冇錯
lobster sauce cheese burger
正常人都唔會expect得塊肉
樓上有班人咁都可以撐

個龍蝦汁寫到好似龍蝦咁都好仆街啦

正路應該寫龍蝦汁
乜鳩龍蝦忌廉汁

我會淨係睇中文以為係漢堡包
睇餐牌正常有中文睇中文
唔會咬文嚼字睇埋英文啊

Burger: a flat round cake of minced beef that is fried or grilled and typically served in a bread roll; a hamburger.

Burger好似可以解做塊肉only

屌仲心諗乜嘢包會配飯咁搞笑 金拱門，五人都無飯跟啦 真係得啖笑

hotdogs 指條腸真係睇邊度

英國就會咁叫

英國burger可以解做patty

點睇，住美國廿年都未見過人用burger講舊肉嗰個...

邊度係burger 可以指漢堡扒？

入面都好多寫到明patty
仲有你依家去餐廳定超市食飯
你去餐廳叫個cheese burger係expect黎塊扒既咁我冇野講

咁你係點解？

咪一隻圓碟分3分, 一份沙律有生菜車厘子加d醋, 一份so-called芝士牛漢堡「包」, 一份白飯上面幾粒芝麻, 包入面d龍蝦汁多到可以比你撈埋個飯

大約係咁樣

佢五毛黎

你太和善，俾我一定嘈佢回水
唔通次次去餐廳都要玩咬文嚼字遊戲
沙律又冇，好明顯有誤導成份

住廿年都無見過

上youtube睇一轉煮嘢食都見啲southern佬講flip the burger啦，唔通喺個grill度flip撚咗成個包咩

漢堡扒英文係叫patty / hamburg steak

樓主冇錯喎
要改既係餐牌

中英都錯

cheese burger畀塊芝士漢堡扒你真係冇問題？
語言都要睇場景

我睇少左英文版佢印burger呢隻字姐
佢印burger但貨不對辦當然支持樓主據理力爭

商品説明條例

唔好搞黃店啦屌

住美國會未聽過burger flipper
最多只會話冇寫明漢堡「包」「扒」會誤解但真係唔算完全錯

日本人係叫嗰舊嘢做漢堡
你塊扒嘅擺法我印象中見過
對講中文嘅人嚟講其實真係幾誤導

中文好明顯誤導 寫明跟飯會預期漢堡扒+飯
淨係寫漢堡一定預期漢堡包
要客睇餐牌睇晒中英？
餐廳都幾唔老實 樓主開名啦

又唔洗串到咁既 唔睇英文 你會唔會知係飯定包先

的確係有啲人叫漢堡排做burger最多話佢寫得唔清楚

雖然冇乜關係, 但比埋其他餐大家睇

好唔好食先

是日笑話

戇撚柒鳩 又喺度玩膠 收皮啦傻閪

望落幾好食

我撐樓豬喎
中文唔講明漢堡（扒、包）一定係諗係漢堡包先
仲有香港地burger大路都解漢堡包啦 理得你其他地方點叫

英國Burger係可以解漢堡扒
但基本上對佢地黎講burger嘅食法得一種
所以就算唔分開叫都冇所謂
但傳咗去日本之後多咗餸飯食呢個食法
所以日本人為分返開
ハンバーガー(漢堡包)
ハンバーグ(漢堡扒)

睇哂成個menu中文 似一塊漢堡扒
齋睇C中文 似一個漢堡包
完
btw我想知咩地區興用成個漢堡包餸飯
以致於樓主(睇埋英文後？)會咁諗

邊有得咁諗

我夠唔估唔到西餐廳入面, 又挪威三文魚又法式焗魚又紐西蘭西冷嘅地方講漢堡burger會係漢堡扒送飯

紅字個part我唔覺得係
呢d濕鳩「西餐廳」幾廿蚊個lunch set好多時都係牛扒+雞/豬+魚+意粉+漢堡包
但後面個part幾認同
乜野驅使樓主會想食完個漢堡包仲食個白飯

鬼知點解咩, 拉麵都可以搭叉燒飯做set

burger平時都搭薯條, 飯意粉薯菜西餐入面三樣對等, 佢焗我搭個飯理論上冇問題

如果佢寫burger with fries, 又可以走包喇喎, 重點真係係個rice度?

豬柳漢堡＋芝士汁

同意Youtube呀商品呀都有圖有片附上
你先會理解喎
就咁係menu寫 相又無張
樓主get唔到都算正常囉

撐樓主

比狗食隻狗都要考慮下

我唔係話佢岩唔岩, 係好奇點解你會揀呢個餐啫
但你咁問到, 老老豆豆如果就咁睇英文burger with rice我真係會expect佢係漢堡扒, burger任你揀飯薯菜意粉我都會覺得係漢堡扒, or at least我會懷疑佢究竟係包定唔係包
但我前面都有講, 佢中文係寫得極閪, 而且冇理由會expect人地要睇埋英文黎估佢係乜

份量唔評價啦
又唔知佢係咪行精緻路線
不過賣相真係差少少
如果味道ok $88真係唔過份

賣相差啲 同88蚊有啲貴
如果60蚊我會仆去食

哇屌 係咪豬餿嚟

中文加個飯字喺後面就清楚晒

burger有時係解淨扒，前文後理會令你明，除非間嘢係暗黑料理

件扒如果質素好少少，自己買都幾十蚊

叫得 chesseburger 直覺緊喺漢堡包 la

好撚ON9
你連正常邏輯同常識都冇

cheese*
自膠

酒肉穿腸過,賣相係點有乜所謂.

有冇諗過提一提佢地

中文冇寫有飯
唔應該假設食客要以英文為準/要睇英文
如果餐廳覺得中文可以錯嘅話就好心唔好寫中文
其中一個語言有問題都係貨不對板

其實都係同想像中差塊包皮啫
不過賣相真心肉酸

我就講下我嘅邏輯同常識

唔好唔記得chees burger with salad and with rice, 中間仲有salad隔開左, 我邏輯就係呢度明顯拆開左三樣野
1. cheese burger
2. salad
3. rice

我嘅常識教我chees burger係芝士漢堡包 (一般叫芝士漢堡, 亦乎合佢嘅中文), salad係沙律, rice 係飯

不如你又分享下你嘅邏輯同常識

齋望餐牌其他餐望落又幾好，講唔講得邊間餐廳

屌你呢到係香港 上面啲人講英國美國做乜9

有中文睇乜撚英文

食到一半

樓豬講野好似我識既一個人
你花名是咪叫髮型師

我會expect有成個漢堡包，沙律同飯，雖然呢個唔係正常配搭

中文佢寫漢堡我諗大家都會expect係成個包而唔係淨係指塊扒

再睇埋英文burger，我直得會覺得佢得塊扒係詐騙，如果淨扒英文應該寫beef patty/burger steak囉

唔睇英文，中文冇講有沙律&飯，正常人都會理解漢堡做漢堡包掛

中英文都有誤導成份 可能仲犯埋商品說明條例
咁多人屌樓豬做乜

sorry, 話左唔開名就唔開名

旨在睇下係咪得我一個單純白痴會諗錯有漢堡包

好伏啊

負評
上一頁

70正皮7負皮，連登仔啲英文係由字典學返嚟而唔係生活到學/用到

如果有喺美國嗌過嘢食都會知漢堡嚿肉都可以叫burger，正如熱狗條腸（唔連塊包）都可以叫hot dog

當然我片面之辭你多數唔認，有片就最準

"I like to work a little so the burger stays together, holds its shape"
邊個邊搓你所謂嘅patty
"I work it until it'll kind of stick to my hand"

題外話其實hot dog都係

"So the hot dogs have been chilled overnight"
捧住兜腸

中文還中文拗 你講到漢堡扒不能叫burger就真係搞清楚先

唔識英文淨係睇咗中文我覺得有得拗，但既然你討論英文，咁英文印埋with rice唔見你講，難道正常人食漢堡包配飯？

住咗美國廿年未聽過嚿肉叫burger反而見過漢堡包配飯？唔好玩啦

漢堡包配個飯有咩問題 日本人食拉面都配碗飯
你平時食burger配fries就得配飯就唔得？

廚房可以叫patty做burger唔代表餐廳可以叫patty做burger
如果你係外國叫個burger黎塊patty間野比人屌撚死